%%% Copyright (C) 2022 Simon Paquette
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[12pt]{standalone}

\usepackage[dvipsnames]{xcolor}
\usepackage{tikz}             
\usepackage{ifthen}

\tikzset{%
  /pgf/number format/.cd,
  	int trunc
}


\begin{document}

\begin{tikzpicture}[set/.style = {draw,
    rectangle,
    minimum width = 1cm,
    minimum height = 1cm,
    opacity = 0.4,
    text opacity = 1}]

\newcounter{n}

\foreach \y in {0,...,5}
{
	\foreach \x in {1,...,4}
	{
		\pgfmathtruncatemacro\result{4*\y+\x};
		\node at (1.5*\x,-1.5*\y) [set] {\result};
	}
}

\draw[->,black] (6.5,-3.75)--(9,-3.75);
\node[above] at (7.75,-3.75) {Entier};
\node[below] at (7.75,-3.75) {choisi : 2};

\foreach \y in {0,...,5}
{
	\foreach \x in {1,...,4}
	{
		\pgfmathtruncatemacro\result{4*\y+\x};
		\ifthenelse{\x=2}
			{\node at (1.5*\x+8,-1.5*\y) [set, fill=blue] {\result}}
			{\node at (1.5*\x+8,-1.5*\y) [set] {\result}};
	}
}

%\node (A) at (canvas cs:x=0cm,y=1.5cm) [set, fill=blue] {};
%\node (B) at (canvas cs:x=2cm,y=1.5cm) [set, fill=green] {};
%\node (C) at (canvas cs:x=1cm,y=0cm) [set, fill=red] {};
%
%\node at (canvas cs:x=-0.5cm,y=1.7cm) [] {$1$};
%\node at (canvas cs:x=2.5cm,y=1.7cm) [] {$2$};
%\node at (canvas cs:x=1cm,y=-0.5cm) [] {$3$};
%\node at (canvas cs:x=1cm,y=2cm) [] {$4$};
%\node at (canvas cs:x=0.25cm,y=0.5cm) [] {$5$};,
%\node at (canvas cs:x=1.75cm,y=0.5cm) [] {$6$};
%\node at (canvas cs:x=1cm,y=1cm) [] {$7$};
%\node at (canvas cs:x=3cm,y=-0.5cm) [] {$8$};
%
%\node at (canvas cs:x=-1.3cm,y=2.8cm) [] {$A$};
%\node at (canvas cs:x=3.3cm,y=2.8cm) [] {$B$};
%\node at (canvas cs:x=-0.3cm,y=-1.3cm) [] {$C$};
 

\end{tikzpicture}

\end{document} 